<resources>
    <string name="app_name">Lithium Aktie</string>

    <string name="splash_title"><font color="#00D4FC"><b>Lithium </b></font><font color="#222525"><b>Aktie</b></font></string>
    <string name="click_back_again_to_exit">Klicken Sie zum Beenden erneut auf ZURÜCK</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello_blank</string>
    <string name="Impressum">Impressum</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="share_url">https://lithium-aktie.de/</string>
    <string name="datenschutzerklarung">Datenschutzerklärung</string>
    <string name="header_link">Interessenskonflikte &amp; Risikohinweise beachten</string>
    <string name="string2">Lithium Aktie</string>
    <string name="strong">Strong Buy</string>
    <string name="strong_buy_url">https://www.tradegate.de/orderbuch.php?lang=en&amp;;isin=CA03880B1040</string>
    <string name="angaben">Angaben gemäß § 5 TMG</string>
    <string name="angaben_description">B-Part Am Gleisdeck\nLuckenwalder Straße 6b\n10963 Berlin-Kreuzberg\nDeutschland / Germany\n\nDiese vertreten durch:\nLuca von Shultz\n\nE-Mail: info [at] lithium-aktie.de</string>
    <string name="inhaltlich">Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 5 TMG:</string>
    <string name="inhaltich_description">B-Part Am Gleisdeck\nLuckenwalder Straße 6b\n10963 Berlin-Kreuzberg\nDeutschland / Germany</string>
    <string name="IEU">IEU-Streitschlichtung</string>
    <string name="ieu_description">Die Europäische Kommission stellt eine Plattform zur Online-Streitbeilegung (OS) bereit: https://ec.europa.eu/consumers/odr/. Unsere E-Mail-Adresse finden Sie oben im Impressum.</string>
    <string name="verberu">Verbraucherstreitbeilegung/Universalschlichtungsstelle</string>
    <string name="verberu_description">Wir sind nicht bereit oder verpflichtet, an Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teilzu-\nnehmen.</string>
    <string name="haftung">Haftung für Inhalte</string>
    <string name="Haftung_description">Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen.Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.</string>
    <string name="haftungLink">Haftung für Links</string>
    <string name="Haftung_link_description">Unser Angebot enthält Links zu externen Websites Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb können wir für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar.Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.</string>
    <string name="Urheberrecht">Urheberrecht</string>
    <string name="Urheberrecht_description">Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechtes bedürfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur für den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet.\n\nSoweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.</string>
    <string name="datenschutzerklarung_description">Wir freuen uns über Ihren Besuch auf unserer Webseite und Ihr Interesse für das Thema Datenschutz. Damit Sie wissen, wann wir welche personenbezogenen Daten erheben und wie wir diese Daten verwenden, nehmen Sie bitte die nachstehenden Informationen zur Kenntnis.</string>
    <string name="veran">‍Verantwortliche Stelle</string>
    <string name="veran_description">Verantwortlicher gem. Art. 4 Abs. 7 EU-\nDatenschutzgrundverordnung (DSGVO) ist\n\nB-Part Am Gleisdeck\nLuckenwalder Straße 6b\n10963 Berlin-Kreuzberg\nDeutschland / Germany\n\nE-Mail: info [at] lithium-aktie.de</string>
    <string name="erhebung_title">‍Erhebung, Verarbeitung und Nutzung personenbezogener Daten</string>
    <string name="erhebung_description">Die rechtlichen Grundlagen der Erhebung, Speicherung und Verarbeitung personenbezogener Daten finden sich insbesondere in der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) und Bundesdatenschutzgesetz (BDSG). Personenbezogene Daten sind Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person beziehen (Art. 4 Nr. 1 DSGVO). Hierzu gehören insbesondere Namen, Adressdaten, Telefonnummern oder E-Mail-Adressen. Aber auch Informationen über Vorlieben, Mitgliedschaften oder beispielsweise vorher besuchte Webseiten können personenbezogene Daten darstellen.</string>
    <string name="Kontak_title">Kontaktaufnahme</string>
    <string name="kontak_description">Sofern Sie mit uns in Kontakt treten (z.B. per E-Mail), werden die von Ihnen übermittelten Daten zum Zweck der Bearbeitung Ihrer Anfrage sowie zur möglichen Bearbeitung von Anschlussfragen gespeichert. Rechtsgrundlage für die Verarbeitung ist die Erforderlichkeit zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen gemäß Art. 6 Abs. 1 b) DSGVO. Die in diesem Zusammenhang anfallenden Daten löschen wir, nachdem die Speicherung nicht mehr erforderlich ist, oder schränken die Verarbeitung ein, falls gesetzliche Aufbewahrungspflichten bestehen.</string>
    <string name="Ihre_title">Ihre Rechte</string>
    <string name="ihre_description">Sie haben gegenüber uns folgende Rechte hinsichtlich der Sie betreffenden personenbezogenen Daten:\n\n\t\u2022\t\tRecht auf Auskunft,\n\t\u2022\t\tRecht auf Berichtigung oder Löschung,\n\t\u2022\t\tRecht auf Einschränkung der Verarbeitung,\n\t\u2022\t\tRecht auf Widerspruch gegen die Verarbeitung,\n\t\u2022\t\tRecht auf Datenübertragbarkeit.\n\nSie haben zudem das Recht, sich bei einer Datenschutz-Aufsichtsbehörde über die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch uns zu beschweren.</string>
    <string name="Widerruf_title">Widerruf einer Einwilligung und Widerspruch gegen die Verarbeitung Ihrer Daten</string>
    <string name="widerruf_description">Wir weisen Sie darauf hin, dass Sie eine etwa erteilte Einwilligung zur Verarbeitung Ihrer Daten jederzeit widerrufen können. Ihr Widerruf hat allerdings keine Auswirkung auf bereits erfolgte Datenverarbeitungen in der Vergangenheit. Er entfaltet seine Wirkung lediglich für die Zukunft.\n\nSoweit wir die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten auf eine Interessen abwägung im Sinne des Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO stützen, können Sie Widerspruch gegen die Verarbeitung einlegen. Eine Interessenabwägung führen wir insbesondere dann durch, wenn die Verarbeitung nicht zur Erfüllung eines Vertrags mit Ihnen erforderlich ist.Die jeweiligen Rechtsgrundlagen der verschiedenen Verarbeitungsprozesse entnehmen sie dieser Datenschutzerklärung. Bei Ausübung eines solchen Widerspruchs bitten wirSie um Darlegung der jeweiligen Gründe. Im Falle eines begründeten Widerspruchs prüfen wir die Sachlage und werden entweder die Datenverarbeitung einstellen bzw. anpassen oder Ihnen unsere zwingenden schutzwürdigen Gründe aufzeigen, aufgrund derer wir die Verarbeitung fortführen.\n\nFerner können Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten für Zwecke der Werbung und Datenanalyse jederzeit widersprechen. Über Ihren Werbewiderspruch können Sie uns unter den oben genannten Kontaktdaten informieren.</string>
    <string name="Weitergabe_title">Weitergabe an Dritte</string>
    <string name="Weitergabe_description">Wir übermitteln Ihre personenbezogenen Daten an Dritte, soweit dies zur Ausführung von Verträgen erforderlich ist. Rechtsgrundlage für die Übermittlung ist die Erforderlichkeit zur Erfüllung eines Vertrages gemäß Art. 6 Abs. 1 b) DSGVO. Eine Weitergabe personenbezogener Daten an Dritte zu Vermarktungs- oder Werbezwecken findet ohne Ihre ausdrückliche Einwilligung nicht statt.</string>
    <string name="Newsletter_title">Newsletter</string>
    <string name="Newsletter_description">Mit unserem Newsletter können Sie sich in regelmäßigen Abständen über uns und unsere aktuellen Angebote informieren.\n\nWenn Sie sich für den Empfang unseres Newsletters anmelden, benötigen wir eine valide E-Mail-Adresse. Nach Eingabe der E-Mail-Adresse und Bestätigung des Einwilligungstextes erhalten Sie eine automatisierte E-Mail, in der Sie Ihre Einwilligung nochmals durch Klicken eines Links bestätigen (Double-Opt-in). Zum Nachweis Ihrer Einwilligung speichern wir Ihre E-Mail-Adresse, den Einwilligungstext, die Bestätigungs-E-Mail, sowie die jeweiligen IP-Adressen, Uhrzeit und Datum der Anmeldung und Bestätigung.\n\nDer Versand unseres Newsletters erfolgt durch den Newsletter-Dienstleister „ActiveCampaign“ des US-amerikanischen Anbieters ActiveCampaign, LLC, 150 N. Michigan Ave Suite 1230, Chicago, IL, US, USA. ActiveCampaign speichert die E-Mail-Adressen unserer Newsletter-Abonnenten sowie gegebenenfalls sonstige nachstehend beschrieben Daten auf Servern in den USA. Die Daten werden von ActiveCampaign für den Versand der Newsletter sowie zur statistischen Auswertung in unserem Auftrag sowie zur Optimierung der eigenen Services verwendet. ActiveCampaign gibt die Daten unserer Newsletter-Abonnementen jedoch nicht an Dritte weiter und nutzt diese nicht, um die Abonnenten selbst anzuschreiben.\n\nActiveCampaign erfüllt nach unserem Wissen die geltenden Standards für IT- und Datensicherheit und hat sich unter dem US-EU-Datenschutzabkommen „Privacy Shield“ zertifiziert (Informationen hierzu finden Sie hier: <a href="https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnH6AAK&amp;status=Active">https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnH6AAK&amp;status=Active</a>. Somit hat sich ActiveCampaign verpflichtet, die EU-Datenschutzvorgaben einzuhalten.\n\nFerner haben wir mit ActiveCampaign eine sogenannte Auftragsverarbeitung („Data Processing Agreement“) abgeschlossen, wonach sich ActiveCampaign verpflichtet, die Daten unserer Newsletter-Abonnenten zu schützen, entsprechend dessen Datenschutzbestimmungen in unserem Auftrag zu verarbeiten und nicht an Dritte weiter zu geben. Die Datenschutzbestimmungen von ActiveCampaign können Sie hier: <a href="https://www.activecampaign.com/privacy-policy/">https://www.activecampaign.com/privacy-policy/</a> einsehen.\n\nZusätzlich schützt ActiveCampaign unsere Newsletter Abonnenten durch eine umfangreiche Anti-Spam Policy, die Sie hier einsehen können: <a href="https://www.activecampaign.com/policy/">https://www.activecampaign.com/policy/</a>.\n\nRechtsgrundlage für die Verarbeitung ist Ihre Einwilligung gemäß Art. 6 Abs. 1 a) DSGVO.\n\nIhre Einwilligung zur Speicherung dieser Daten sowie zur Nutzung Ihrer E-Mail-Adressen zum Newsletter-Versand können Sie jederzeit widerrufen. Der Widerruf kann über einen Link in den Newslettern oder per Mitteilung an uns per E-Mail erklärt werden.</string>
    <string name="server_log_title">Server-Log-Files</string>
    <string name="server_log_description">Bei jedem Aufruf unserer Webseite durch einen Nutzer werden in einer Protokolldatei von unserem Hosting-Provider Informationen gespeichert. Diese sogenannten Log-Files beinhalten Informationen über Datum und Uhrzeit des Website-Besuchs, abgerufene Dateien bzw. Seiten, Status-Codes, und Systeminformationen wie Browser, Betriebssystem und Sprache und Version der Browseroberfläche. Diese Daten lassen keine unmittelbaren Rückschlüsse auf die konkrete Person zu.\n\nDaneben werden in Log-Files auch IP-Adressen gespeichert. Für uns sind diese nicht ohne weiteres einer bestimmten Person zuordenbar.\n\nWenn Sie unsere Website betrachten möchten, erheben wir die vorgenannten Daten, die für uns technisch erforderlich sind, um Ihnen unsere Website anzuzeigen und die Stabilität und Sicherheit zu gewährleisten. Rechtsgrundlage für die Verarbeitung ist die Erforderlichkeit zur Wahrung unserer berechtigten Interessen gemäß Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO.</string>
    <string name="Einsatz_title">Einsatz von Cookies</string>
    <string name="Einsatz_description">Unsere Webseite verwendet sogenannte Cookies. Dies sind kleine Dateien, die auf Ihrem Zugriffsgerät (Computer, Smartphone, Tablet o.ä.) abgelegt und von Ihrem Browser gespeichert werden. Sie dienen dazu, die Benutzerfreundlichkeit, Effektivität und Sicherheit unserer Webseite zu steigern. Daneben können mit Hilfe von Cookies statistische Daten zur Webseitennutzung erhoben und zur Verbesserung des Angebots analysiert werden. Cookies enthalten keine Viren und richten auf Ihrem Zugriffsgerät keinen Schaden an.\n\nSie können die Speicherung von Cookies in Ihrem Browser blockieren. Die meisten Webbrowser ermöglichen über die Browsereinstellungen eine gewisse Kontrolle über die meisten Cookies. Weitere Informationen zur Blockierung von Cookies finden Sie auf http://www.allaboutCookies.org. Wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Ihnen bestimmte Funktionen unserer Website nach dem Blockieren möglicherweise nicht mehr oder nur noch eingeschränkt zur Verfügung stehen.\n\nUm alle auf Ihrem Computer abgelegten Cookies zu löschen/deaktivieren, bieten Ihnen die meisten Browser die Möglichkeit, die Verwendung von Cookies vollständig zu unterbinden oder durch spezifische Domains/Websites erzeugte Cookies zu löschen. Eine entsprechende Anleitung finden Sie auf der Hilfeseite Ihres Browsers:\n\n\t\u2022\t\tChrome: <a href="https://support.google.com/chrome/answer/95647?hl=de">https://support.google.com/chrome/answer/95647?hl=de</a>\n\t\u2022\t\tInternet Explorer: <a href="https://support.microsoft.com/de-de/help/278835/how-to-delete-cookie-files-in-internet-explorer">https://support.microsoft.com/de-de/help/278835/how-to-delete-cookie-files-in-internet-explorer</a>\n\t\u2022\t\tFirefox: <a href="https://support.mozilla.org/de/kb/cookies-erlauben-und-ablehnen">https://support.mozilla.org/de/kb/cookies-erlauben-und-ablehnen</a>\n\t\u2022\t\tSafari: <a href="https://support.apple.com/kb/PH21411?viewlocale=de_DE&amp;locale=de_DE">https://support.apple.com/kb/PH21411?viewlocale=de_DE&amp;locale=de_DE</a>\n\t\u2022\t\tSafari auf IOS: <a href="https://support.apple.com/de-de/HT201265">https://support.apple.com/de-de/HT201265</a>\n\t\u2022\t\tOpera: <a href="http://help.opera.com/opera/Windows/2393/de/controlPages.html#manageCookies">http://help.opera.com/opera/Windows/2393/de/controlPages.html#manageCookies</a></string>
    <string name="webAnalyse_title">Webanalysetools</string>
    <string name="google_analytics_title">Google (Universal) Analytics</string>
    <string name="google_analytics_description">Unsere Website benutzt Google (Universal) Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc. (www.google.de). Google (Universal) Analytics ermöglicht eine Analyse der Benutzung der Website durch unsere Nutzer. Dabei werden Cookies eingesetzt. Die erzeugten Informationen werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Durch die Aktivierung der IP-Anonymisierung auf dieser Webseite wird dabei die IP-Adresse vor der Übermittlung innerhalb der Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt. Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser übermittelte anonymisierte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt.\n\nWir nutzen Google Analytics, um die Nutzung unserer Website analysieren und regelmäßig verbessern zu können. Über die gewonnenen Statistiken können wir unser Angebot verbessern und für Sie als Nutzer interessanter ausgestalten. Für die Ausnahmefälle, in denen personenbezogene Daten in die USA übertragen werden, hat sich Google dem EU-US Privacy Shield unterworfen, <a href="https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework">https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework</a>.\n\nSie können die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem Sie das unter dem folgenden Link verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren: <a href="http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de">http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de</a>\n\nAlternativ zum Browser-Plugin können Sie diesen Link Verbiete Google Analytics, mich zu verfolgen klicken, um die Erfassung durch Google Analytics auf dieser Website zukünftig zu verhindern. Dabei wird ein Opt-Out-Cookie auf Ihrem Endgerät abgelegt. Löschen Sie Ihre Cookies, müssen Sie den Link erneut klicken.\n\nRechtsgrundlage für die Verarbeitung ist die Erforderlichkeit zur Wahrung unserer berechtigten Interessen gemäß Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO, namentlich unser Interesse an der statistischen Auswertung des Nutzungsverhaltens unserer Websitenutzer.</string>
    <string name="konversion_title">Konversionsmessung mit Google Adwords Conversion-Tracking</string>
    <string name="konversion_description">Wir nutzen „Google AdWords“, das Online-Werbeprogramm der Google Inc. (1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; „Google“). Im Rahmen von Google AdWords nutzen wir ferner das sogenannte Conversion-Tracking, den dazugehörigen Analysedienst. Wenn Sie auf eine Google AdWords-Anzeige klicken, wird ein Cookie für das Conversion-Tracking auf Ihrem Rechner gespeichert. Diese Cookies verlieren nach 30 Tagen ihre Gültigkeit, enthalten keine personenbezogenen Daten und dienen somit nicht der persönlichen Identifizierung.\n\nWenn Sie bestimmte Internetseiten unserer Website besuchen und das Cookie noch nicht abgelaufen ist, können Google und wir erkennen, dass Sie auf die Anzeige geklickt haben und zu dieser Seite weitergeleitet wurden. Jeder Google AdWords-Kunde erhält ein anderes Cookie. Somit besteht keine Möglichkeit, dass Cookies über die Websites von AdWords-Kunden nachverfolgt werden können.\n\nDie Informationen, die mithilfe des Conversion-Cookies eingeholten werden, dienen dazu, Conversion-Statistiken für AdWords-Kunden wie uns zu erstellen. Hierdurch erhalten wir Informationen wie insbesondere die Gesamtanzahl der Nutzer, die auf unsere Anzeigen geklickt haben und zu einer mit einem Conversion-Tracking-Tag versehenen Seite weitergeleitet wurden. Wir erhalten jedoch keine Informationen, mit denen sich Nutzer persönlich identifizieren lassen. Rechtsgrundlage für die Verarbeitung Ihrer Daten ist Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO.\n\nWenn Sie nicht am Tracking teilnehmen möchten, können Sie dieser Nutzung widersprechen, indem Sie die Installation der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser Software verhindern (siehe oben unter „Cookies“). Sie werden sodann nicht in die Conversion-Tracking Statistiken aufgenommen. Weiterführende Informationen zu Google AdWords erhalten Sie unter <a href="http://www.google.com/policies/technologies/ads/">http://www.google.com/policies/technologies/ads/</a>. Die Datenschutzerklärung von Google finden Sie unter <a href="http://www.google.de/policies/privacy/">http://www.google.de/policies/privacy/</a>.Google hat sich dem EU-US Privacy Shield unterworfen, <a href="https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework">https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework</a>.</string>
    <string name="double_click_title">Konversionsmessung mit Google Double-Click</string>
    <string name="double_click_description">DoubleClick ist ein Service der Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043 USA. DoubleClick verwendet Cookies, um Werbung basierend auf Ihren Interessen anzuzeigen. Zu diesem Zweck weist es Ihrem Browser eine pseudonyme Identifikationsnummer (ID) zu, mit der überprüft wird, welche Anzeigen auf Ihrem Browser angezeigt wurden und auf welche Anzeigen zugegriffen wurde. Die Cookies enthalten keine Informationen, die zu Ihnen zurückverfolgt werden könnten. Die Verwendung von DoubleClick-Cookies ermöglicht es Google und seinen Partner-Websites, Anzeigen basierend auf frühere Besuche unserer oder anderer Websites im Internet anzuzeigen. Die durch die Cookies erzeugten Informationen werden von Google an einen Server in den USA zur weiteren Information übermittelt und dort gespeichert. Google überträgt keine Daten an Dritte, es sei denn, dies ist gesetzlich vorgeschrieben oder Dritte verarbeiten die Daten im Auftrag von Google. Google wird in keinem Fall Ihre Daten mit anderen Daten, die von Google erhoben werden, in Verbindung bringen.\n\nDurch die Nutzung unserer Website erklären Sie sich mit der Bearbeitung der über Sie erhobenen Daten durch Google und der zuvor beschriebenen Art und Weise der Datenverarbeitung sowie dem benannten Zweck einverstanden. Sie können die Speicherung der Cookies durch die oben unter „Cookies“ beschriebene Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern. Sie können ferner die Erfassung der durch die Cookies erzeugten und auf Ihre Nutzung der Webseiten bezogenen Daten an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem sie das unter dem folgenden Link  <a href="https://adssettings.google.com/u/0/authenticated?hl=de">https://adssettings.google.com/u/0/authenticated?hl=de</a> unter dem Punkt DoubleClick-Deaktivierungserweiterung verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren bzw. die Option „personalisierte Werbung“ deaktivieren. Alternativ können Sie die Doubleclick-Cookies auf der Seite der Digital Advertising Alliance unter dem folgenden Link <a href="http://optout.aboutads.info/?c=2#!/">http://optout.aboutads.info/?c=2#!/</a> deaktivieren.</string>
    <string name="Hotjar_title">Hotjar</string>
    <string name="hot_jar_description">Unsere Website nutzt den Webanalysedienst Hotjar. Dieser wird von der HotjarLtd, Level 2, St JuliansBusinessCentre, 3, EliaZammitStreet, St JuliansSTJ1000, Malta, angeboten.Mouseflow kann unter anderem Ihre Klicks und Mausbewegungen und ähnliche Metadaten in sogenannten Heatmaps aufzeichnen. Folgende Informationen werden erhoben und ausgewertet: angeklickte Schaltflächen, Mausbewegungen, Scrollbewegungen, Bildschirmgröße, Gerätetyp und Browserinformation, geographischer Standpunkt (nur das Land) und die bevorzugte Sprache der Website. Wir nutzen Hotjar, um hieraus potentielle Verbesserungen für unsere Website abzuleiten. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO.\n\nBereiche unserer Website, in denen personenbezogene Daten von Ihnen oder Dritten abgefragt oder angezeigt werden, werden von Hotjar nicht analysiert.\n\nSie können die Erfassung Ihrer Informationen durch Hotjar mithilfe eines “Do Not Track-Headers” jederzeit unterbinden. Erforderlich hierfür ist die Anpassung Ihrer Browser-Einstellungen. Dabei sendet Ihr Browser eine Anfrage anHotjar, um das Tracking des jeweiligen Nutzers künftig zu deaktivieren. Sollten Sie unterschiedliche Browser/Rechner nutzen, müssen Sie den “Do Not Track-Header” für jeden dieser Browser/Rechner separat aktivieren.\n\nWeitere Informationen überHotjar und detaillierte Anleitungenmit Informationen zu Ihrem Browser finden Sie unter: <a href="https://www.hotjar.com">https://www.hotjar.com</a> ,<a href="https://www.hotjar.com/opt-out">https://www.hotjar.com/opt-out</a> sowie in der Datenschutzerklärung derHotjarLtd .unter:https://www.hotjar.com/privacy.</string>
    <string name="von_facebook_title">Konversionsmessung mit dem Besucheraktions-Pixel von Facebook</string>
    <string name="von_facebook_description">Mit Ihrer Einwilligung, welche Sie wie folgt erteilt haben\n\n„Ich bin mit der Verwendung des Besucheraktions-Pixels von Facebook einverstanden“\n\nsetzen wir innerhalb unseres Internetauftritts den “Besucheraktions-Pixel” der Facebook Inc., 1601 S. California Ave, Palo Alto, CA 94304, USA (“Facebook”) ein. So kann das Verhalten von Nutzern nachverfolgt werden, nachdem diese durch Klick auf eine Facebook-Werbeanzeige auf die Website des Anbieters weitergeleitet wurden. Dieses Verfahren dient dazu, die Wirksamkeit der Facebook-Werbeanzeigen für statistische und Marktforschungszwecke auszuwerten und kann dazu beitragen, zukünftige Werbemaßnahmen zu optimieren. Rechtsgrundlage für die Nutzung des Besucheraktions-Pixels ist Art. 6 Abs. 1 a) und f) DSGVO.\n\nDie erhobenen Daten sind für uns anonym, bieten uns also keine Rückschlüsse auf die Identität der Nutzer. Allerdings werden die Daten von Facebook gespeichert und verarbeitet, sodass eine Verbindung zum jeweiligen Nutzerprofil möglich ist und Facebook die Daten für eigene Werbezwecke, entsprechend der Facebook- Datenverwendungsrichtlinie (<a href="https://www.facebook.com/about/privacy/">https://www.facebook.com/about/privacy/</a>) verwenden kann. Sie können Facebook sowie dessen Partnern das Schalten von Werbeanzeigen auf und außerhalb von Facebook ermöglichen. Es kann ferner zu diesen Zwecken ein Cookie auf Ihrem Rechner gespeichert werden.\n\nEine Einwilligung in den Einsatz des Besucheraktions-Pixels darf nur von Nutzern, die mindestens 16 Jahre alt sind, erklärt werden. Falls Sie jünger sind, bitten wir Sie, Ihre Erziehungsberechtigten um Erlaubnis zu fragen.\n\nBitte klicken Sie hier, wenn Sie Ihre Einwilligung widerrufen möchten: Verbiete Facebook Pixel, mich zu tracken\n\nFacebook Remarketing: Innerhalb unseres Onlineangebotes werden sog. „Facebook-Pixel“ des sozialen Netzwerkes Facebook, welches von der Facebook Inc., 1 Hacker Way, Menlo Park, CA 94025, USA, bzw. falls Sie in der EU ansässig sind, Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland betrieben wird („Facebook“), eingesetzt. Mit Hilfe des Facebook-Pixels ist es Facebook möglich, die Besucher unseres Angebotes als Zielgruppe für die Darstellung von Anzeigen, sog. „Facebook-Ads“ zu bestimmen. Dementsprechend setzen wir das Facebook -Pixel ein, um die durch uns geschalteten Facebook-Ads nur solchen Facebook-Nutzern anzuzeigen, die auch ein Interesse an unserem Internetangebot gezeigt haben. Das heißt, mit Hilfe des Facebook -Pixels möchten wir sicherstellen, dass unsere Facebook-Ads dem potentiellen Interesse der Nutzer entsprechen und nicht belästigend wirken. Mit Hilfe des Facebook-Pixels können wir ferner die Wirksamkeit der Facebook-Werbeanzeigen für statistische und Marktforschungszwecke nachvollziehen, in dem wir sehen ob Nutzer nachdem Klick auf eine Facebook-Werbeanzeige auf unsere Website weitergeleitet wurden. Rechtsgrundlage der Verarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO.\n\nDer Facebook-Pixel wird beim Aufruf unserer Webseiten unmittelbar durch Facebook eingebunden und können auf Ihrem Gerät ein sog. Cookie, d.h. eine kleine Datei abspeichern. Wenn Sie sich anschließend bei Facebook einloggen oder im eingeloggten Zustand Facebook besuchen, wird der Besuch unseres Angebotes in Ihrem Profil vermerkt. Die über Sie erhobenen Daten sind für uns anonym, bieten uns also keine Rückschlüsse auf die Identität der Nutzer. Allerdings werden die Daten von Facebook gespeichert und verarbeitet, sodass eine Verbindung zum jeweiligen Nutzerprofil möglich ist. Die Verarbeitung der Daten durch Facebook erfolgt im Rahmen von Facebooks Datenverwendungsrichtlinie. Dementsprechend erhalten Sie weitere Informationen zur Funktionsweise des Remarketing-Pixels und generell zur Darstellung von Facebook-Ads, in der Datenverwendungsrichtlinie von Facebook: https://www.facebook.com/policy.php.\n\nSie können der Erfassung durch den Facebook-Pixel und Verwendung Ihrer Daten zur Darstellung von Facebook-Ads widersprechen. Hierzu können Sie die von Facebook eingerichtete Seite aufrufen und dort die Hinweise zu den Einstellungen nutzungsbasierter Werbung befolgen: https://www.facebook.com/settings?tab=ads oder den Widerspruch über die US-amerikanische Seite http://www.aboutads.info/choices/ oder die EU-Seite http://www.youronlinechoices.com/ erklären. Die Einstellungen erfolgen plattformunabhängig, d.h. sie werden für alle Geräte, wie Desktopcomputer oder mobile Geräte übernommen.</string>
    <string name="facebook_audiences_title">Facebook Custom Audiences</string>
    <string name="facebook_audiences_description">Wir nutzen auf unserer Website den Service Facebook Custom Audiences, von Facebook Inc..  Mit der Funktion für benutzerdefinierte Zielgruppen von Facebook können wir eine Zielgruppe mit Ihren Daten wie E-Mail-Adressen und Telefonnummern erstellen. Diese Daten werden lokal auf unser System gehackt, bevor wir die Daten hochladen und an Facebook übergeben, um die Erstellung der Zielgruppe zu ermöglichen (die sog. „Hash-Daten“).\n\nOhne die Vereinbarung zwischen Ihnen und Facebook können wir Facebook Custom Audiences nicht verwenden. Indem Sie auf „Ich stimme zu“ klicken, werden die Hashed-Daten an Facebook weitergeben oder benutzerdefinierte Zielgruppen oder Werbung verwendet.\n\nEine Einwilligung in den Einsatz des  Tools darf nur von Nutzern, die mindestens 16 Jahre alt sind, erklärt werden. Falls Sie jünger sind, bitten wir Sie, Ihre Erziehungsberechtigten um Erlaubnis zu fragen.\n\nBitte klicken Sie hier, wenn Sie Ihre Einwilligung widerrufen möchten: Verbiete Facebook Pixel, mich zu tracken</string>
    <string name="plista_title">Plista</string>
    <string name="plista_description">Wir greifen zudem auf die Services der plista GmbH, Torstrasse 33–35, 10119, Berlin, Deutschland, zurück. Plista ermöglicht uns die Umsetzung kanalübergreifender Kampagnen. Plista gibt Website-Nutzern individuelle Empfehlungen zu Inhalten und Werbeanzeigen. Rechtsgrundlage der Verarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO. Um individuelle Empfehlungen zu ermöglichen, müssen Interessen analysiert werden und individuelle Webseitenbesucher unterschieden werden. Hierfür setzt Plista Cookies ein. Dabei werden Nutzungsdaten gesammelt (z.B. Inhalt der Seite, Browser, Klick-Verhalten), jedoch grundsätzlich keine personenbezogenen Daten. Die gesammelten Informationen werden pseudonym erfasst. Diesem pseudonymen Profil können zusätzlich Informationen von verbundenen Unternehmen oder Dritten hinzugefügt werden. Der Erhalt individueller Empfehlungen kann z.B. unter dem Link www.youronlinechoices.comabgestellt werden.\n\nPlista ist Mitglied der European Interactive Digital Advertising Alliance und hält sich an die Bestimmungen des IAB Europe EU Framework for Online Behavioral Advertising. Weitere Informationen zum Datenschutz von Plista erhalten Sie unter: <a href="https://www.plista.com/de/datenschutz">https://www.plista.com/de/datenschutz</a>.</string>
    <string name="social_media_title">Social Media Plugins</string>
    <string name="social_media_description">Auf einigen unserer Seiten sind Plugins von sozialen Netzwerken integriert. Derzeit verwenden wir die Folgenden Plugins: Facebook, Google+ und Pinterest.\n\nDas Plugin stellt eine direkte Verbindung zwischen Ihrem Browser und dem Server des jeweiligen sozialen Netzwerks her, sobald Sie unsere Webseite besuchen. Dadurch erlangt der Betreiber des Netzwerks die Information, dass Sie mit Ihrer IP-Adresse unsere Seite besucht haben. Die Datenweitergabe erfolgt unabhängig davon, ob Sie ein Konto bei dem jeweiligen Netzwerk besitzen und dort eingeloggt sind. Wenn Sie bei dem Netzwerk eingeloggt sind, werden Ihre bei uns erhobenen Daten direkt Ihrem dort hinterlegten Nutzerkonto zugeordnet. Wenn Sie den Button betätigen und z. B. die Seite verlinken, speichert das Netzwerk auch diese Information in Ihrem Nutzerkonto und teilt sie Ihren Kontakten öffentlich mit. Wir empfehlen Ihnen, sich nach Nutzung von sozialen Netzwerken regelmäßig auszuloggen.\n\nÜber die Plugins bieten wir Ihnen die Möglichkeit, mit den sozialen Netzwerken und anderen Nutzern zu interagieren, so dass wir unser Angebot verbessern und für Sie als Nutzer interessanter ausgestalten können. Rechtsgrundlage für die Nutzung der Plug-ins ist Art. 6 Abs. 1 f) DSGVO.\n\nWir haben weder Einfluss auf die erhobenen Daten und Datenverarbeitungsvorgänge, noch sind uns der volle Umfang der Datenerhebung, die Zwecke der Verarbeitung, die Speicherfristen bekannt. Auch zur Löschung der erhobenen Daten durch das jeweilige Netzwerk liegen uns keine Informationen vor. Weitere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerklärung des jeweiligen Netzwerks.\n\nAdressen der jeweiligen Nerzwerk- bzw. Plugin-Anbieter und URL mit deren Datenschutzhinweisen:\n\n\t\u2022\t\tFacebook Inc., 1601 S California Ave, Palo Alto, California 94304, USA; <a href="http://www.facebook.com/policy.php">http://www.facebook.com/policy.php</a> ; weitere Informationen zur Datenerhebung:  <a href="http://www.facebook.com/help/186325668085084">http://www.facebook.com/help/186325668085084</a> ,  <a href="http://www.facebook.com/about/privacy/your-info-on-other#applications">http://www.facebook.com/about/privacy/your-info-on-other#applications</a>  sowie  <a href="http://www.facebook.com/about/privacy/your-info#everyoneinfo">http://www.facebook .com/about/privacy/your-info#everyoneinfo</a> . Facebook hat sich dem EU-US-Privacy-Shield unterworfen,  <a href="https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework">https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework</a> .\n\n\t\u2022\t\tGoogle Inc., 1600 Amphitheater Parkway, Mountainview, California 94043, USA; <a href="https://www.google.com/policies/privacy/partners/?hl=de">https://www.google.com/policies/privacy/partners/?hl=de</a> .Google hat sich dem EU-US-Privacy-Shield unterworfen,  <a href="https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework">https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework</a> .\n\n\t\u2022\t\tPinterest Inc., 572 7th Street, San Francisco, CA, 94107, USA; <a href="https://policy.pinterest.com/de/privacy-policy">https://policy.pinterest.com/de/privacy-policy</a> .</string>
    <string name="embedding_youtube_title">Einbindung von YouTube-Videos</string>
    <string name="embedding_youtube_description">Wir haben YouTube-Videos in unserer Webseite eingebunden, die auf  <a href="http://www.YouTube.com">http://www.YouTube.com</a>  gespeichert sind und von unserer Webseite aus direkt abspielbar sind. Diese sind im „erweiterten Datenschutz-Modus“ eingebunden, d.h. dass keine Daten über Sie als Nutzer an YouTube übertragen werden, wenn Sie die Videos nicht abspielen. Erst wenn Sie die Videos abspielen, werden die im nächsten Absatz genannten Daten übertragen. Auf diese Datenübertragung haben wir keinen Einfluss.\n\nDurch den Besuch auf der Webseite erhält YouTube die Information, dass Sie die entsprechende Unterseite unserer Website aufgerufen haben. Dies erfolgt unabhängig davon, ob YouTube ein Nutzerkonto bereitstellt, über das Sie eingeloggt sind, oder ob kein Nutzerkonto besteht. Wenn Sie bei Google eingeloggt sind, werden Ihre Daten direkt ihrem Konto zugeordnet. Wenn Sie die Zuordnung mit Ihrem Profil bei YouTube nicht wünschen, sollten Sie sich vor Aktivierung des Buttons ausloggen. YouTube speichert Ihre Daten als Nutzungsprofile und nutzt sie für Zwecke der Werbung, Marktforschung und/oder bedarfsgerechten Gestaltung   seiner Website. Ihnen steht ein Widerspruchsrecht zu gegen die Bildung dieser Nutzerprofile, wobei Sie sich zur Ausübung dessen an YouTube richten müssen.\n\nWeitere Informationen zu Zweck und Umfang der Datenschutzerhebung und ihrer Verarbeitung durch YouTube erhalten Sie in der Datenschutzerklärung unter  diesem  Link:  <a href="https://policies.google.com/privacy?hl=en">https://policies.google.com/privacy?hl=en</a> .</string>
    <string name="website_links_title">Links zu anderen Webseiten</string>
    <string name="website_links_description">Unser Online-Angebot kann Links zu anderen Webseiten enthalten. Wir haben keinen Einfluss darauf, dass deren Betreiber die Datenschutzbestimmungen einhalten.\n\nStand 01.12.2021</string>
    <string name="header_image_title"><font color="#222525"><b>Der Weg ist bereitet zur</b></font><font color="#00D4FC"><b> weltweiten E-Mobilitat</b></font></string>
    <string name="header_image_description">Ein land nach dem anderen verabschiedet sich vollstandig mit verbrennungsmotoren</string>
    <string name="share_article">Share This Article</string>
    <string name="Anlegerstudie">Anlegerstudie</string>
    <string name="Aktienempfehlung">Aktienempfehlung</string>
    <string name="kauf_title">Kaufempfehlung</string>
    <string name="kauf_company">Company:</string>
    <string name="kauf_company_name">Arbor Metals Corp.</string>
    <string name="kauf_branche">Branche:</string>
    <string name="kauf_branche_name">Rohstoffe</string>
    <string name="kauf_webseite">Webseite:</string>
    <string name="kauf_webseite_name">www.arbormetalscorp.com</string>
    <string name="kauf_borsenkennung">Börsenkennung:</string>
    <string name="kauf_borsenkennung_name">FWB: 432;\nISIN: CA03880B1040;\nWKN: A2PX21</string>
    <string name="kauf_aktueller_kurs">Aktueller Kurs:</string>
    <string name="kauf_aktueller_kurs_name">1,80 Euro</string>
    <string name="kauf_kursziel">Kursziel:</string>
    <string name="kauf_kursziel_name">5,00 Euro</string>
    <string name="kauf_info">Deutschland und Westeuropa haben derzeit schwierige Zeiten durchzustehen. Nach über zwei Jahren Stillstand und Ungewissheit durch planlose Verordnungen aufgrund einer unbekannten Atemwegserkrankung, stehen viele Unternehmen vor dem Ruin. Da sich Russland und die Ukraine nicht auf friedlichem Weg über die Zukunft der Ostukrainischen Republiken einigen konnten, und nun ein offener Kriegszustand herrscht, wurden einige Rohstoffe knapp, die ehedem aus Russland geliefert wurden. Mit der Zerstörung der Ostsee-Pipelines „Nord Stream 1“ und „Nord Stream 2“ durch internationale Terroristen ist jegliche Aussicht dahin, bald wieder auf günstige Rohstoffe aus Russland zurückgreifen zu können.\n\nDie Folge der Rohstoffknappheit sind auf ein Vielfaches angewachsene Preise für Energieträger und Strom. Dadurch wurden weitere Unternehmenskrisen ausgelöst, angefangen bei denjenigen Branchen mit dem größten Energiehunger: Die Produktion wurde immer weniger gewinnbringend, und in manchen Fällen sogar verlustreich. Allmählich greift die Angst vor Rezession um sich, nahezu alle Branchen sind betroffen, und die Börse hat sich auf Talfahrt begeben.\n\nIn der allgemeinen Abwärtsbewegung hat sich allerdings ein Gewinner herausgestellt: Lithium und die damit verbundenen Industrien. Wir stellen Arbor Metals Corp. vor (FWB: 432; ISIN: CA03880B1040; WKN: A2PX21), einen herausragenden Produzenten von verschiedenen Metallen im Allgemeinen, und Lithium im Besonderen.</string>
    <string name="ohne_lithium">Lithium ist das wichtigste Element der nahen Zukunft, dank Elektromobilität</string>
    <string name="investroen">Investoren, die nach einer lukrativen Anlage suchen, bekommen eine Antwort: Lithium</string>
    <string name="ohne_lithium_description">Batteriebetriebene Fahrzeuge werden immer wieder als Ausweg aus der Abhängigkeit von fossilen Brennstoffen genannt. Im Zuge der jetzigen Rohstoffknappheit wird dieser Aspekt noch um einiges verstärkt. Während also jede Branche ächzt und leidet, drehen die Produzenten von Lithium eine Ehrenrunde nach der anderen.\n\nAllerdings steht der gesamte Bereich Elektromobilität erst am Anfang. Das „Model S“ von Tesla gilt als das erste marktreife, rein elektrisch betriebene Auto. Es kam im Jahr 2012 auf den Markt. Die Technologie ist also gerade den Kinderschuhen entwachsen und damit erst noch im Kommen.\n\nDie Fortschritte bei der Akkumulator-\nTechnologie kommen wiederum auch anderen Branchen zu Gute. Viele hundert Geräte des täglichen Gebrauchs sind zwischenzeitlich kabellos und batteriebetrieben. Insbesondere Unterhaltungselektronik läuft fast vollständig mit wiederaufladbaren Batterien. Stromkabel sind out. Funkübertragung und Batteriebetrieb sind der neue Standard.\n\nAll diese Entwicklungen führen dazu, dass Akkus in immer größere Anzahl benötigt werden. Da die modernste Technologie bei Akkumulatoren nicht ohne Lithium auskommt, gilt dieses Element als eines der gefragtesten dieser Zeit.\nViele Länder weltweit haben beschlossen, aus dem brennstoffbetriebenen Individualverkehr komplett auszusteigen, und so werden nach und nach alle herkömmlichen PKW durch elektrisch betriebene ersetzt.</string>
    <string name="ohne_lithium_description_1">Abbildung 1: Der vorausgesagte Bedarf an LCE (Lithium-Carbonat-Äquivalent) sieht mehr als\n eine Verachtfachung vor, ausgehend von 2018\n (Quelle:BloombergNEF)</string>
    <string name="ohne_lithium_description_2">Für Börsenspekulanten ist damit der Weg klar, in Lithium-Produzenten und mit dieser Branche verbundene Industrien zu investieren. Andere Branchen fürchten um ihre Zukunft, nur Lithium steht fest und sicher.</string>
    <string name="warum_die">Lithium-Bedarf am Beispiel der Soc. Quimica &amp; Minera de Chile SA</string>
    <string name="warum_die_description_1">Nach Veröffentlichung der Quartalszahlen Q2 ’21 der SQM wurde eine Steigerung des Umsatzes um 35% bis Jahresende vorausgesagt.Dies deckt sich mit den Zahlen, die von BloombergNEF veröffentlicht wurden. Mit ein Grund für diesen Optimismus sind rasant steigende Absatzzahlen voll-\nelektrischer KFZ in China. Gleichzeitig sind die Produzenten von Lithium aktuell nicht in der Lage, den tatsächlichen Bedarf des Marktes an Lithium zu bedienen.\n\nFür Unternehmen wie SQM und Arbor Metals stellt sich die Situation besonders positiv dar, insofern als neue Vorkommen entdeckt wurden, in Santiago de Chile und Kanada, respektive. Abnahmeverträge zu äußerst guten Konditionen aus Sicht der Produzenten stehen als direkte Folge davon zu Buche. Obwohl dem eine heftige Teuerungsrate gegenübersteht, konnten die Unternehmen ordentliche Gewinne schreiben. Für SQM wurde eine Versechsfachung des EBIT (deutsch: „Gewinn vor Zinsen und Steuern“) auf 1,3 Mrd. US-Dollar angegeben. Trotz dieser positiven Entwicklung musste die Aktie von SQM zuletzt Federn lassen, und sank um ca. 7 Prozent.</string>
    <string name="warum_die_description_2">Batterien aus Fernost sind noch aus einem anderen Grund in den Fokus der Kritik geraten. Sowohl die Arbeitsbedingungen, als auch der schonende Umgang mit der Umwelt können in vielen Ländern nicht sichergestellt werden. Der Vizepräsident der Europäischen Kommission, Maros Šefčovič, stellte im Rahmen der Gründung der „European Battery Alliance (EBA)“ fest, dass der ökologische Fußabdruck bei der Herstellung von Batterien ganz entscheidend vom Produktionsland abhängt.</string>
    <string name="regierungen_title">Vorbild bei der Förderung von Lithium als Rohstoff</string>
    <string name="regierungen_description_1">Auch bei der Produktion des Rohstoffs Lithium sind nicht alle Unternehmen gleich, denn besonders im Bergbau können der Umwelt große Schäden zugefügt werden, wenn die Förderung nicht auf schonende Weise geschieht. Länder mit wenig diesbezüglicher Aufsicht von Seiten der Behörden fördern häufig auf rücksichtslose Art. Arbor Metals beschränkt sich daher gezielt bei seinen Förderstätten auf Länder, in denen stabile politische Verhältnisse herrschen, und in denen Assets wie Schürfrechte dauerhaft sicher bei deren Halter sind und bleiben.\n\nArbor Metals produziert Lithium in Kanada und den USA, wo nicht zuletzt auch funktionierende Rechtssysteme zu finden sind. Dabei werden sowohl Umweltaspekte berücksichtigt, als auch auf große Qualität bei der Auswahl des Personals geachtet.</string>
    <string name="regierungen_description_2">Abbildung 3: In der Wüste Nevadas ist nicht nur Salz und Sand zu finden</string>
    <string name="regierungen_description_3">Schon jetzt werden nur noch elektrische PKW als Regierungsfahrzeuge zugelassen. Privatleute erhalten finanzielle Unterstützung für den Kauf elektrischer PKW. Versicherungen richten sich langsam darauf ein, nur noch elektrische Fahrzeuge zu versichern, und Banken konzentrieren Darlehen für PKW auf E-Mobile. Darin liegt für Australier eine klare Botschaft begründet: „Entweder elektrisch fahren, oder Schwierigkeiten bekommen!“.\n\nAuch in Deutschland werden neu zugelassene elektrische Vehikel finanziell gefördert – neben vielen anderen Ländern Europas. Auch in den USA wird es bald Subventionen für Privatleute geben, so sieht es Joe Bidens „Inflation Reduction Act“ vor. Was die Australier vormachen, wird bald auf der ganzen Welt normal sein. Die Produzenten von Lithium – allen voran Arbor Metals – werden hiervon kräftig profitieren.</string>
    <string name="es_gibt_title">Es gibt auch Kritik am Elektro-Boom</string>
    <string name="es_gibt_description">Die meisten Dinge in unserem Leben sind nicht rundum gut, sondern haben eine Kehrseite. Beim ganzen Jubel über die Leistungsfähigen Lithium-Batterien werden auch immer wieder Bedenken geäußert.</string>
    <string name="woist_title">Wo ist der Haken am Kobalt?</string>
    <string name="tv_wost_description" formatted="false">Gemäß der derzeitigen Technologie wird für die Lithium-Akkus Kobalt benötigt. Dies ist kein seltenes Element, und auch keine wirklich neue Angelegenheit, denn Kobalt wird schon lange für die verschiedensten Zwecke benötigt, angefangen bei festen Legierungen über die Farbchemie bis zur Herstellung von Abgas-Katalysatoren. Es ist zudem wichtig bei der Glas- und Porzellanherstellung. Kobalt ist überdies essentiell für den Vitaminhaushalt der meisten Säugetiere – es ist Bestandteil von Vitamin B12. Kobaltmangel führt zu schweren Erkrankungen, auch bei Menschen.\n\nKobalt ist keineswegs selten, allerdings war lange Zeit die Republik Kongo der wichtigste Produzent. Weil dort nicht nach Standards zivilisierter Länder gefördert wird, wird mit Kobalt stets etwas Schlechtes assoziiert.\n\nVorkommen gibt es überall auf der Welt, weshalb sich andere Länder als Lieferanten hervortun, inklusive die Vereinigten Staaten, Kanada und Australien.\n\nÄnderungen sind auch beim Verhalten der Einkäufer zu beobachten. So stellen Weltkonzerne wie Apple oder Tesla an ihre Lieferanten strenge Bedingungen in Bezug auf Ethik und ganzheitliche Förderung. Die elektrischen Fahrzeuge von Ford und GM werden mit Akkus von LG Chem aus Südkorea ausgestattet – ein Unternehmen, das auf Kobalt aus dem Kongo bewusst gänzlich verzichtet.</string>
    <string name="wasIst_title">Was ist das Problem mit ‚Seltenen Erden‘?</string>
    <string name="was_ist_description">Seltene Erden sind eine gesonderte Gruppe innerhalb des Periodensystems der Elemente. Der Name trügt allerdings, denn selten sind diese Elemente nicht – zumindest nicht seltener als Gold. Gold wird wiederum in großen Mengen bei der Herstellung elektronischer Geräte benötigt, ohne dass Sorgen aufkommen, es könnte zu knapp werden.\n</string>
    <string name="was_ist_description_1">Im Übrigen gilt für diese Elemente, dass sie im Zuge des Recyclings wiedergewonnen werden können, sobald die Technologie dafür verbreitet genug ist.</string>
    <string name="lithium_title">Lithium ist und bleibt unverzichtbar für wiederaufladbare Batterien</string>
    <string name="litium_description">Die Hersteller von leistungsfähigen Akkus hören nicht auf, ständig an neuen Verfahren zu forschen, um teure oder anderweitig schwierig zu beschaffende Materialien durch einfachere zu ersetzen. Es wurden Modelle mit Lithiumsulfat, Lithium-Magnesium-Verbindungen, Lithium-Titan, oder Lithium-Eisenphosphat vorgestellt, die allesamt Vor- und Nachteile besitzen. Doch ohne Lithium kommt keine der Technologien aus.\n\nArbor Metals hat diesen Trend früh erkannt, und betreibt ergiebige Förderstätten in den USA und Kanada.</string>
    <string name="auswirkungen_title">Auswirkungen der Entwicklung auf den Rohstoffpreis von Lithium</string>
    <string name="auswirkungen_description">Es überrascht nicht, dass bei einem derartigen Boom auf der Nachfragerseite die Preise von Lithium anziehen. Am Shanghai Metals Market, wo Lithium als Rohstoff gehandelt wird, lässt sich die Preisentwicklung von Lithium deutlich sehen. Für eine Tonne Lithiumkarbonat wurden im August 2020 noch 38.512,50 Chinesische Yuan aufgerufen. Im März 2022 sind es schon 496.947,00 CNY – also fast das Dreizehnfache.\n</string>
    <string name="auswirkungen_description1">Abbildung 5: Das Schaubild zeigt den Siegeszug von Lithium am Rohstoffmarkt</string>
    <string name="auswirkungen_description_2">Arbor Metals Corp. hat diesen Trend früh erkannt, und kräftig in die extrem teure Förderung investiert. Der angesehene Wissenschaftler Dipl-Ing. Dr Peter Born wurde bestellt, um die Projekte weltweit zu leiten. Damit sind höchste Standards bei der nachhaltigen Produktion sichergestellt.\n\nDie Analysten der Investmentbank UBS AG aus der Schweiz sind überzeugt, dass die Vorhersagen in Bezug auf benötigtes Lithium – und dementsprechend die Preisentwicklung – noch unterbewertet sind. Intern wird etwa mit einer Verdopplung bis zum Jahr 2030 kalkuliert.</string>
    <string name="arbor_title">Arbor Metals liegt im Trend</string>
    <string name="arbor_description">Durch die frühe Entscheidung, auf Lithium zu setzen, konnte Arbor sich mehrere ergiebige Fördergebiete sichern.</string>
    <string name="millers_title">Millers Crossing Lithium Project – Big Smoky Valley, Nevada, USA</string>
    <string name="millers_description">Im Big Smoky Valley, Nevada, USA, liegt die Millers Crossing Mine. Im benachbarten Clayton Valley werden in der Albermarle’s Silver Peak Lithium-Mine schon seit 1967 wertvolle Metalle geschürft. Die Flöze im Big Smoky Valley wurden erst in jüngerer Zeit entdeckt, doch man kann davon ausgehen, dass auf diesem Gebiet noch weitere Vorkommen erschlossen werden.\n</string>
    <string name="millers_description_1">Abbildung 6: Lithiumförderung im Clayton Valley - Luftaufnahme (Wikimedia, PDTillman - eigenes Werk)</string>
    <string name="kanda_title">Lithium-Projekt Jarnet, James Bay, Quebec, Kanada</string>
    <string name="kanda_description">Diese Veröffentlichung ist Bestandteil einer Werbekampagne für das besprochene Unternehmen und richtet sich an erfahrene und spekulativ orientierte Anleger.\n\nDie vorliegende Besprechung von Arbor Metals Corp. darf keinesfalls als unabhängige Finanzanalyse oder gar Anlageberatung gewertet werden, da erhebliche Interessenkonflikte vorliegen (siehe im Folgenden Abschnitt „Offenlegung von Interessenkonflikten“). Die in den jeweiligen Publikationen von Lithium-Aktie angegebenen Preise zu besprochenen Wertpapieren sind, soweit nicht gesondert ausgewiesen, Tagesschlusskurse des letzten Börsentages vor der jeweiligen Veröffentlichung.Die Ersteller der vorliegenden, nicht unabhängigen Finanzanalyse, als auch B-Part Am Gleisdeck verpflichten sich, Wertpapiere des analysierten Unternehmens weder zu halten noch in irgendeiner Weise mit ihnen zu handeln. Aus diesem Grund versichert der Redakteur der Analyse genauso wie B-Part Am Gleisdeck als Herausgeber, weder direkt noch indirekt (beispielsweise über friends &amp; family) Aktienpositionen des besprochenen Unternehmens zu besitzen. Darüber hinaus ist die Vergütung des Erstellers der Texte weder direkt an finanzielle Transaktionen noch an Börsenumsätze oder Vermögensverwaltungsgebühren gekoppelt.\n\nWeder die B-Part Am Gleisdeck noch ein mit ihr verbundenes Unternehmen noch eine bei der Erstellung mitwirkende Person (noch deren mit ihr eng verbundene Personen), noch Personen, die vor Weitergabe der Analyse Zugang hatten oder haben konnten, sind ist in Besitz einer Nettoverkaufs- oder Nettokaufposition von über 0,5% des Finanzinstruments, sind am gezeichneten Kapital der Arbor Metals Corp. mit mindestens 5 Prozent beteiligt, waren innerhalb der vorangegangenen zwölf Monate bei der öffentlichen Emission von Finanzinstrumenten des Emittenten federführend oder mitführend, waren Marketmaker oder Liquiditätsspender in den Finanzinstrumenten des Emittenten, haben mit dem Emittenten eine Vereinbarung über die Erbringung von Wertpapier-dienstleistungen gemäß Anhang I Abschnitt A und B der Richtlinie 2014/65/EU getroffen, die innerhalb der vorangegangenen zwölf Monate gültig war oder in diesem Zeitraum eine Leistung oder ein Leistungsversprechen aus einer solchen Vereinbarung gegeben war.\n\nWeil andere Researchhäuser und Börsenbriefe den Wert auch besprechen können, kann es in vorliegendem Empfehlungszeitraum zu einer symmetrischen Informations-/ und Meinungsgenerierung kommen.\n\nNatürlich gilt es zu beachten, dass Arbor Metals Corp. in der höchsten denkbaren Risikoklasse für Aktien gelistet ist. Die Gesellschaft weist ggf. noch keine Umsätze auf und befindet sich auf Early Stage Level, was gleichzeitig reizvoll wie riskant ist. Die finanzielle Situation des Unternehmens ist noch defizitär, was die Risiken deutlich erhöht. Durch notwendig werdende Kapitalerhöhungen könnten zudem kurzfristig Verwässerungserscheinungen auftreten, die zu Lasten der Investoren gehen können. Wenn es dem Unternehmen nicht gelingt, weitere Finanzquellen in den nächsten Jahren zu erschließen, könnten sogar Insolvenz und ein Delisting drohen.</string>
    <string name="aktie_title">Die Bewegungen der Arbor-Aktie</string>
    <string name="aktie_description">Für Analysten ist das Basismodell eine der Methoden, mit denen zukünftige Kursschwankungen vorausgesehen werden. Dabei verhält sich der Kurs einer Aktie folgendermaßen: Zunächst ist eine Phase des Wachstums zu beobachten. Bei Arbor betrug dieses Wachstum über 50 Prozent – bis März 2022. Danach tritt der Kurs in die Basis ein – dies ist eine Phase der Stagnation. Hier befindet sich die Arbor-Aktie aktuell. Nach dieser Ruhe-Phase folgt eine weitere kräftige Kurssteigerung. Für Analysten ist Arbor Metals – sofern noch vor dieser Wachstumsphase investiert wird – ein exzellenter Kauf-Tipp.</string>
    <string name="haftungsausschluss_title">Haftungsausschluss</string>
    <string name="haftungsausschluss_description">Diese Veröffentlichung ist Bestandteil einer Werbekampagne für das besprochene Unternehmen und richtet sich an erfahrene und spekulativ orientierte Anleger.\n\nDie vorliegende Besprechung von Arbor Metals Corp. darf keinesfalls als unabhängige Finanzanalyse oder gar Anlageberatung gewertet werden, da erhebliche Interessenkonflikte vorliegen (siehe im Folgenden Abschnitt „Offenlegung von Interessenkonflikten“). Die in den jeweiligen Publikationen von Lithium-Aktie angegebenen Preise zu besprochenen Wertpapieren sind, soweit nicht gesondert ausgewiesen, Tagesschlusskurse des letzten Börsentages vor der jeweiligen Veröffentlichung.\n\nDie Ersteller der vorliegenden, nicht unabhängigen Finanzanalyse, als auch B-Part Am Gleisdeck verpflichten sich, Wertpapiere des analysierten Unternehmens weder zu halten noch in irgendeiner Weise mit ihnen zu handeln. Aus diesem Grund versichert der Redakteur der Analyse genauso wie B-Part Am Gleisdeck als Herausgeber, weder direkt noch indirekt (beispielsweise über friends &amp; family) Aktienpositionen des besprochenen Unternehmens zu besitzen. Darüber hinaus ist die Vergütung des Erstellers der Texte weder direkt an finanzielle Transaktionen noch an Börsenumsätze oder Vermögensverwaltungsgebühren gekoppelt.\n\nWeder die B-Part Am Gleisdeck noch ein mit ihr verbundenes Unternehmen noch eine bei der Erstellung mitwirkende Person (noch deren mit ihr eng verbundene Personen), noch Personen, die vor Weitergabe der Analyse Zugang hatten oder haben konnten, sind ist in Besitz einer Nettoverkaufs- oder Nettokaufposition von über 0,5% des Finanzinstruments, sind am gezeichneten Kapital der Arbor Metals Corp. mit mindestens 5 Prozent beteiligt, waren innerhalb der vorangegangenen zwölf Monate bei der öffentlichen Emission von Finanzinstrumenten des Emittenten federführend oder mitführend, waren Marketmaker oder Liquiditätsspender in den Finanzinstrumenten des Emittenten, haben mit dem Emittenten eine Vereinbarung über die Erbringung von Wertpapier-dienstleistungen gemäß Anhang I Abschnitt A und B der Richtlinie 2014/65/EU getroffen, die innerhalb der vorangegangenen zwölf Monate gültig war oder in diesem Zeitraum eine Leistung oder ein Leistungsversprechen aus einer solchen Vereinbarung gegeben war.\n\nWeil andere Researchhäuser und Börsenbriefe den Wert auch besprechen können, kann es in vorliegendem Empfehlungszeitraum zu einer symmetrischen Informations-/ und Meinungsgenerierung kommen.\n\nNatürlich gilt es zu beachten, dass Arbor Metals Corp. in der höchsten denkbaren Risikoklasse für Aktien gelistet ist. Die Gesellschaft weist ggf. noch keine Umsätze auf und befindet sich auf Early Stage Level, was gleichzeitig reizvoll wie riskant ist. Die finanzielle Situation des Unternehmens ist noch defizitär, was die Risiken deutlich erhöht. Durch notwendig werdende Kapitalerhöhungen könnten zudem kurzfristig Verwässerungserscheinungen auftreten, die zu Lasten der Investoren gehen können. Wenn es dem Unternehmen nicht gelingt, weitere Finanzquellen in den nächsten Jahren zu erschließen, könnten sogar Insolvenz und ein Delisting drohen.</string>
    <string name="enthaftungserklarung_title">Enthaftungserklärung</string>
    <string name="enthaftungserklarung_description">Die Hintergrundinformationen, Markteinschätzungen und Wertpapieranalysen, die Lithium-Aktie auf seinen Webseiten und in seinen Newslettern veröffentlicht, stellen weder ein Verkaufsangebot für die behandelten Notierungen noch eine Aufforderung zum Kauf oder Verkauf von Wertpapieren dar. Den Ausführungen liegen Quellen zugrunde, die der Herausgeber für vertrauenswürdig erachtet. Dennoch ist die Haftung für Vermögensschäden, die aus der Heranziehung der Ausführungen bzw. der Aktienbesprechungen für die eigene Anlageentscheidung möglicherweise resultieren können, ausnahmslos ausgeschlossen.\n\nWir geben zu bedenken, dass Aktieninvestments immer mit Risiko verbunden sind. Jedes Geschäft mit Optionsscheinen, Hebelzertifikaten oder sonstigen Finanzprodukten ist sogar mit äußerst großen Risiken behaftet. Aufgrund von politischen, wirtschaftlichen oder sonstigen Veränderungen kann es zu erheblichen Kursverlusten, im schlimmsten Fall zum Totalverlust des eingesetzten Kapitals kommen. Bei derivativen Produkten ist die Wahrscheinlichkeit extremer Verluste mindestens genauso hoch wie bei SmallCap Aktien, wobei auch die großen in- und ausländischen Aktienwerte schwere Kursverluste bis hin zum Totalverlust erleiden können. Sie sollten sich vor jeder Anlageentscheidung (z.B. durch Ihre Hausbank oder einen Berater Ihres Vertrauens) weitergehend beraten lassen.\n\nObwohl die in den Analysen und Markteinschätzungen von Lithium-Aktie enthaltenen Wertungen und Aussagen mit der angemessenen Sorgfalt erstellt wurden, übernehmen wir keinerlei Verantwortung oder Haftung für Fehler, Versäumnisse oder falsche Angaben. Dies gilt ebenso für alle von unseren Gesprächspartnern in den Interviews geäußerten Darstellungen, Zahlen und Beurteilungen.\n\nDas gesamte Risiko, das aus dem Verwenden oder der Leistung von Service und Materialien entsteht, verbleibt bei Ihnen, dem Leser. Bis zum durch anwendbares Recht äußerstenfalls Zulässigen kann Lithium-Aktie nicht haftbar gemacht werden für irgendwelche besonderen, zufällig entstandenen oder indirekten Schäden oder Folgeschäden (einschließlich, aber nicht beschränkt auf entgangenen Gewinn, Betriebsunterbrechung, Verlust geschäftlicher Informationen oder irgendeinen anderen Vermögensschaden), die aus dem Verwenden oder der Unmöglichkeit, Service und Materialien zu verwenden entstanden sind.\n\nAlle in dem vorliegenden Report zu Arbor Metals Corp.} geäußerten Aussagen, außer historischen Tatsachen, sollten als zukunftsgerichtete Aussagen verstanden werden, die sich wegen erheblicher Unwägbarkeiten durchaus nicht bewahrheiten könnten. Die Aussagen des Autors unterliegen Ungewissheiten, die nicht unterschätzt werden sollten. Es gibt keine Sicherheit oder Garantie, dass die getätigten Prognosen tatsächlich eintreffen. Daher sollten die Leser sich nicht auf die Aussagen von Lithium-Aktie verlassen und nur auf Grund der Lektüre des Reports Wertpapiere kaufen oder verkaufen.\n\nLithium-Aktie ist kein registrierter oder anerkannter Finanzberater.\n\nDer Service von Lithium-Aktie darf deshalb keinesfalls als persönliche oder auch nur allgemeine Anlageberatung aufgefasst werden. Nutzer, die aufgrund der bei Lithium-Aktie abgebildeten oder bestellten Informationen Anlageentscheidungen treffen bzw. Transaktionen durchführen, handeln vollständig auf eigene Gefahr.\n\nAlle vorliegenden Texte, insbesondere Markteinschätzungen, Aktienbeurteilungen und Chartanalysen spiegeln die persönliche Meinung des Redakteurs wider. Es handelt sich also um reine individuelle Auffassungen ohne Anspruch auf ausgewogene Durchdringung der Materie.\n\nDer Leser versichert hiermit, dass dieser sämtliche Materialien und Inhalte auf eigenes Risiko nutzt und Lithium-Aktie keine Haftung übernimmt.\n\nLithium-Aktie behält sich das Recht vor, die Inhalte und Materialien, welche auf Lithium-Aktie bereitgestellt werden, ohne Ankündigung abzuändern, zu verbessern, zu erweitern oder zu entfernen. Lithium-Aktie schließt ausdrücklich jede Gewährleistung für Service und Materialien aus. Service und Materialien und die darauf bezogene Dokumentation wird Ihnen „so wie sie ist“ zur Verfügung gestellt, ohne Gewährleistung irgendeiner Art, weder ausdrücklich noch konkludent. Einschließlich, aber nicht beschränkt auf konkludente Gewährleistungen der Tauglichkeit, der Eignung für einen bestimmten Zweck oder des Nichtbestehens einer Rechtsverletzung.\n\nAusdrücklich weisen wir darauf hin, dass es sich bei den veröffentlichten Beiträgen um keine Finanzanalysen nach deutschem Kapitalmarktrecht, sondern um journalistische und werbliche Beiträge handelt.</string>
    <string name="offenlegung_title">Offenlegung von Interessenkonflikten</string>
    <string name="offenlegung_description">Die auf den Webseiten von Lithium-Aktie veröffentlichten Empfehlungen, Interviews und Unternehmenspräsentationen erfüllen ausnahmslos werbliche Zwecke und werden von Dritten oder den jeweiligen Unternehmen beauftragt und bezahlt. Aus diesem Grund sind die Analysen keine unabhängigen Researchstudien.\n\nLithium-Aktie und/oder mit ihr verbundene Unternehmen wurden von Medaro Mining Corp bzw. von deren Aktionären mit der Erstellung der vorliegenden Analyse beauftragt. Aufgrund der Beauftragung durch die Emittentin kann die Unabhängigkeit der Analyse nicht sichergestellt werden. Dies begründet laut Gesetz auf Seiten der Lithium-Aktie bzw. des verantwortlichen Redakteurs einen Interessenkonflikt, auf den wir hiermit ausdrücklich hinweisen.\n\nWir weisen darauf hin, dass die Auftraggeber (Dritte) der Publikation von Lithium-Aktie, deren Organe, wesentlichen Aktionäre, sowie mit diesen verbundene Parteien (Dritte) zum Zeitpunkt dieser Veröffentlichung womöglich Aktien der Lithium-Aktie, welche im Rahmen dieser Publikation besprochen wird, halten. Es besteht seitens der Auftraggeber und der Dritten gegebenenfalls die Absicht, diese Wertpapiere in unmittelbarem Zusammenhang mit dieser Veröffentlichung zu verkaufen und an steigenden Kursen und Umsätzen zu partizipieren oder jederzeit weitere Wertpapiere hinzuzukaufen. Lithium-Aktie handelt demzufolge im Zusammenwirken mit und aufgrund entgeltlichen Auftrags von weiteren Personen, die signifikante Aktienpositionen des besprochenen Unternehmens halten können. Dies begründet laut Gesetz einen Interessenkonflikt, auf den wir hiermit ausdrücklich hinweisen. Weder Lithium-Aktie noch der verantwortliche Redakteur sind an den beschriebenen möglichen Veräußerungs / Kaufaktivitäten beteiligt. Auf entsprechende potentielle Aktienverkäufe und -käufe der Auftraggeber sowie Dritter hat Lithium-Aktie auch keinen Einfluss.\n\nEs gibt keine Garantie dafür, dass die Prognosen der Gesellschaft, des Analysten oder weiterer Experten und des Managements tatsächlich eintreten. Die Wertentwicklung der Aktie der Arbor Metals Corp. ist damit ungewiss. Wie bei jedem sogenannten Micro Cap besteht auch hier die Gefahr des Totalverlustes. Deshalb dient Arbor Metals Corp. nur der dynamischen Beimischung in einem ansonsten gut diversifizierten Depot.\n\nDer Anleger sollte die Nachrichtenlage genau verfolgen und über die technischen Voraussetzungen für ein Trading in Pennystocks verfügen. Die segmenttypische Marktenge sorgt für hohe Volatilität. Unerfahrenen Anlegern und LOW-RISK Investoren wird von einer Investition in Aktien der Arbor Metals Corp. grundsätzlich abgeraten. Die vorliegende Analyse richtet sich ausschließlich an erfahrene Profitrader.</string>
    <string name="bewertung_title">Einschätzung und Bewertung</string>
    <string name="bewertung_description">Maßgebend für die Einschätzung zu einem Emittenten ist, ob sich seine Aktien nach der Einschätzung des Erstellers in den folgenden 12 Monaten (Geltungszeitraum) besser, schlechter oder im Vergleich mit den Aktien vergleichbarer Emittenten aus derselben Peer Group bewegen können:\n\nSell: Der Begriff Sell bedeutet verkaufen. Der Analyst ist der Auffassung, dass ein weiterer Kursgewinn unwahrscheinlich ist, ein Kursverlust eintreten könne oder dass Anleger bereits erzielte Gewinne realisieren sollten. In all diesen Fällen wird er die Empfehlung „Sell“ aussprechen.Hold: Der Begriff Hold bedeutet halten. Der Analyst sieht ein Kurspotenzial für die Aktie, weshalb er der Meinung ist, die Aktie im Depot zu behalten.\n\nBuy: Der Begriff Buy bedeutet kaufen. Der Analyst erwartet einen Kursanstieg der Aktie, da er diese aktuell für unterbewertet hält.\n\nStrong Buy: Der Begriff Strong Buy bedeutet unbedingt kaufen und wird zum Beispiel von den US-Investmenthäusern Morgan Stanley und Salomon Brothers verwendet. Der Analyst erwartet einen im Vergleich zu anderen Unternehmen derselben Peer Group überdurchschnittlichen Kursanstieg.\n\nUnabhängig von der vorgenommenen Einschätzung bestehen nach der Empfindlichkeitsanalyse deutliche Risiken aufgrund einer Änderung der zugrunde gelegten Annahmen. Diese Erörterung von Risikofaktoren in der Analyse erhebt keinen Anspruch auf Vollständigkeit.</string>
    <string name="adressaten_title">Adressaten / Gebietsausschluss</string>
    <string name="adressaten_description">B-Part Am Gleisdeck stellt die Wertpapieranalyse allen interessierten Wertpapierdienstleistungsunternehmen und Privatanlegern gleichzeitig zur Verfügung.\n\nDie auf Lithium-Aktie veröffentlichten Publikationen, Informationen, Analysen, Reports, Researches und Dokumente sind nicht für U.S.-Personen oder Personen, die ihren Wohnsitz in den Vereinigten Staaten von Amerika, Kanada, Australien oder Japan haben, bestimmt und dürfen weder von diesen eingesehen noch an diese verteilt werden.</string>
    <string name="informationsquellen_title">Informationsquellen</string>
    <string name="informationsquellen_description">Informationsquellen der B-Part Am Gleisdeck sind Angaben und Informationen des Emittenten, in- und ausländische Wirtschaftspresse, Informationsdienste, Nachrichtenagenturen (z.B. Reuters, Bloomberg, Infront, u. a.), Analysen und Veröffentlichungen im Internet.\n\nBewertungen und daraus abgeleitete Anlageurteile werden mit größtmöglicher Sorgfalt und unter Berücksichtigung aller zum jeweiligen Zeitpunkt erkennbar relevanten Faktoren erstellt.</string>
    <string name="warum_die_description_3">Abbildung 2: Nicht nur KFZ benötigen große Mengen an Lithium für ihre Batterien - LG richtete sein Geschäft nach anderen Abnehmern aus</string>
    <string name="was_ist_description_2">Abbildung 4: Hochwertige Elektronik kommt nicht ohne Gold aus</string>
    <string name="jetzt_title">JETZT SCHNELL ANMELDEN</string>
    <string name="jetzt_description">Für unseren Newsletter:\n– Top-Rohstoff-Infos\n– Branchenanalysen\n– Expertenwissen</string>
    <string name="email_hint">Deine Email Adresse</string>
    <string name="jetzt_submit">Jetzt ANMELDEN</string>
    <string name="investroen_description">Damit haben wir eine Situation, in der fast alle Branchen leiden, und die Kurse nach unten zeigen, nur Lithium-Produzenten nicht. Der einzige Bulle in einem Bärenmarkt! Der Bedarf an Lithium steigt täglich, und die Vorausschau für die nächsten Jahre sieht weiteres Wachstum.\n</string>
    <string name="europa_title">Europa ist Wachstumsmarkt für elektrische Mobilität</string>
    <string name="europa_description">Das Center for Automotive Research (CAR) ist eine in USA ansässige Stiftung, die sich zur Aufgabe gemacht hat, Studien und Entwicklungen rund um die KFZ-Industrie zu sammeln und auszuwerten. Für die ersten neun Monate des Jahres 2020 wurden zum ersten Mal Zulassungszahlen in Europa vermeldet, welche diejenigen aus China übertrafen.\n\nBesonders in Deutschland haben sich daher Hersteller angesiedelt, die ganz auf Lithium-Batterien spezialisiert sind, und im großen Stil den Weltmarkt bedienen wollen. In sogenannten „Gigafactorys“ stellen große Namen wie Tesla, BMW, Varta und Bosch die notwendigen Batterien für die elektrischen Fahrzeuge her, bzw. bauen aktuell an solchen Werken.\n\nBisheriger größter Produzent für Lithium-Akkus ist Südkorea, dort allen voran die Firma LG. Im Jahr 2020 nahmen die PKW-Hersteller allerdings – dank coronabedingter zurückgefahrener Produktion – nicht die vorbestellten Mengen an Batterien ab, weshalb LG das Geschäft im Folgejahr in Richtung anderer Abnehmer lenkte, und die KFZ-Hersteller teilweise im Regen stehen ließ.\n\n\n</string>
    <string name="gesetz_title">Gesetzliche Änderungen fördern weiteren Bedarf an Lithium</string>
    <string name="gesetz_description">In etlichen Ländern auf der ganzen Welt existieren mittlerweile konkrete Pläne, ganz oder teilweise aus der Verbrenner-Technologie für Kraftfahrzeuge auszusteigen. Ab dem Jahr 2030 bzw. 2035 dürfen dann keine konventionellen KFZ mehr zugelassen werden. In Verbindung mit staatlicher Förderung für Elektroautos steht eine weitere Steigerung des Bedarfs an Lithium jetzt schon fest. In der aktuellen Lage, die von Lithiumknappheit gezeichnet ist, werden die Preise steigen, und die Produzenten wachsende Gewinne machen.\n\nSven Bauer, der Inhaber der Firma BMZ Akkus – einem weiteren Hersteller für wiederaufladbare Batterien auf deutschem Boden – fasste in einem Interview im Jahr 2021 deutlich zusammen, dass der Bedarf an Lithium weltweit derzeit größer ist, als die Produzenten zu liefern im Stande sind.</string>
    <string name="zuarbor_title">Zu Arbor Metals Corp</string>
    <string name="zuarbor_description">Die Arbor Metals ist kein Neuer im Lithium -Geschäft. Die Konzentration auf die kostenintensive Förderung von Lithium ist jedoch ein Trend, den Arbor früh erkannt, und dazu die richtigen Weichen gestellt hat. Die hauptsächlichen Förderstätten für Lithium liegen in USA und Kanada:</string>
    <string name="millers_crossing_title">Millers Crossing Lithium Project – Big Smoky Valley, Nevada, USA</string>
    <string name="millers_crossing_description">In der Wüste Nevadas liegen ungeheure Lithiumvorkommen begraben. Eine der weltweit größten Lithium-Minen, die Albermarle’s Silver Peak Lithium-Mine, zeugt von diesem Reichtum. In direkter Umgebung dieser Mine betreibt Arbor das Millers Crossing Lithium Projekt. Neben den bereits im Abbau befindlichen Vorkommen vermuten die Experten, dass auf diesem Gebiet noch weitere, reichhaltige Lithium-Minen zu finden sind. Mit einem Ende der Förderung ist nicht zu rechnen.\n</string>
    <string name="jarnet_title">Lithium-Projekt Jarnet, James Bay, Quebec, Kanada</string>
    <string name="jarnet_description">Auch in Kanada ist eine Förderstätte von Arbor Metals zu finden. Unweit der Corvette-FCI – einem bereits seit Jahren ergiebigen Fördergebiet für Lithium – liegt die Mine mit dem Namen Jarnet. Auch hier profitiert Arbor von den bereits bekannten Vorkommen. Das Unternehmen konnte sich 47 Gebiete sichern, die zur Ausbeutung einladen, und eine Gesamtgröße von 2584 Hektar besitzen.\n\nNeben Lithium versprechen die Stätten auch reichhaltige Vorkommen von Turmalin, Feldspat, grünem Glimmer, Spodumen und Molybdän. Arbor Metals hat bei den ALS Laboren in Val D’Or, Quebec, eine große Anzahl Bodenproben zur Untersuchung eingereicht. Es ist damit zu rechnen, dass sich bald die Fördermengen bei Arbor dank dieser neuen Funde noch weiter erhöhen werden.\n\n</string>
    <string name="abbau_description">Abbildung 4: Lithium-Abbau in Australien\n</string>
    <string name="weshalb_title">Weshalb der Aktienkurs von Arbor Metals bald wieder nach oben gehen wird</string>
    <string name="weshalb_description">Die Aktie von Arbor hat bis zum März des Jahres 2022 eine lange Phase stetigen Wachstums hingelegt. Die dann folgende Ruhephase wird von Analysten als „Basis“ bezeichnet, anhand derer ein für Aktien typisches Verhalten abgelesen werden kann. Nach einer starken Wachstumsphase tritt die Basis ein, die für einige Wochen oder Monate stabile Kurse ohne große Schwankungen bedeutet. Diese Basis kann als Startpunkt für eine weitere Kurssteigerung angesehen werden, die unweigerlich nach Ende der Basis kommen wird.</string>
    <string name="kauft_title">Kauftipp: Arbor Metals Corp</string>
    <string name="kauft_description">Der Status der Aktie in Verbindung mit den Veränderungen am KFZ-Markt bedeuten, dass jetzt der ideale Zeitpunkt gekommen ist, in Arbor Metals zu investieren. Für Analysten ist Arbor deshalb der heißeste Tipp dieser Zeit.\n</string>
    <string name="footer_title">Lithium Aktie</string>
    <string name="footer_description">Bleiben Sie auf dem laufenden. Abonnieren Sie den kostenfreien Anleger Newsletter.</string>
    <string name="email_footer_hint">E-Mail Adresse *</string>
    <string name="footer_checkbox_description">Ja,ich stimme der Datenschutzerklärung zu und willige in die dort beschriebene Nutzung und Verwendung der Daten ein.</string>
    <string name="footer_submit"><![CDATA[Artikel & Fallstudien erhalten]]></string>
    <string name="form_submit">Das Formular wurde erfolgreich versendet.</string>
    <string name="not_connected">Bitte verbinden Sie sich mit dem Internet</string>
    <string name="alert">Alarm</string>
    <string name="ok">OK</string>

</resources>